弘立狀元棄精算 攻讀氣象科學

弘立書院高永謙醉心氣象，赴美攻讀氣象科學。 （受訪者提供相片）

弘立書院今年出了一位IB狀元（45分）、三位榜眼（44分）、一位探花（43分），其中張天諾跟高永謙分別取得44及43分，兩人卻棄熱門的醫、法科目，張天諾在高中修讀冷門的拉丁文及古希臘文，打算到美國史丹福大學選修符號學系；而高永謙則醉心氣象，說服父母讓他棄港大精算到美國康奈爾大學攻讀氣象科學，兩位高材生背離社會主流意願，嘗試闖出自己熱愛的一片天空。

對於拉丁文和古希臘文，張天諾坦言起初不感興趣，因兩種語言早已成為死語，看似沒有學習的意義，後來她遇到好老師，以活動教學形式讓同學模仿《木馬屠城記》圍牆一幕，此後她便愛上了以拉丁文閱讀各本經典，感受當時歐洲大陸的混亂與激情。

已獲史丹福大學取錄的她，希望選修符號學系，了解人類與電腦的關係；她坦言，對主修甚麼未有想法，但對科學亦有興趣，盼望可運用自己的人文知識於科學學科中，並到鄰近史丹福大學的矽谷實習。

因距離狀元只欠一分，她申請了覆核試卷，期望可在物理科上取回失落的一分。

而高永謙對颱風獨特的情感，源自於颱風韋森特，當年天文台預計只會掛三號風球，但因韋森特路徑一轉，突然靠近香港，更掛了十號風球，那次颱風讓他明白到氣象變幻莫測，引發他對氣象的興趣，最後成功獲美國康奈爾大學氣象科學系取錄。

曾在本地小學就讀的他表示，一開始升讀國際學校時都有不習慣，因英語程度未可以與老師同學溝通，但隨着英語進步，慢慢適應校園，覺得弘立書院設施比本地中學更多。他認為跟本地公開試相比，IB較沒有標準答案，不是一試定生死，故壓力較小。

風球大細由班有錢佬決定，你讀到博士都冇用

好靚仔

算吧啦
讀atm sci冇前途架

係香港人睇唔起呢啲人
所以香港人俾人睇少係好啱
讀自己中意既科咪讀
賺多賺少有時係講運氣同頭腦

有啲人就係天生係打工心態 根本對牛彈琴

佢先醒
讀完可以入天文台控制1波轉3波

跟著又會屌人有家底先可以咁玩

事實嚟

我冇家底讀大氣科學呀 咪又係死

IB, wfc

加油

佢讀得IB, 佢咪就係有錢佬囉

去美國就自動有前途架喇
係香港依個垃圾地方咩都冇

留響美國發展啦
加油

以sci學位黎講呢科係易grad
但要工作要睇運 香港天文台唔係年年請人 而且請人係咪你先?
到時同樣有phy/atm sci degree嘅人爭

除非佢似Johnny Chan咁做professor啦

台灣degree 準備去美國洗底

讀ischool 屋企大把錢啦 讀乜都有前途

洗乜返香港？

Cornell grad大把ibank mt consulting爭住請啦

返香港做先算啦

係咪fb果個cap圖粉group成日講颱風條友

人地屋企幾棟物業收租 班窮閪就用自己代入人地度

係

睇到標題都知連登實有人笑佢

話口未完第一個回覆已經係

隔離揀讀醫又話為錢, 為興趣又笑你個科無用

香港人真係難服侍